【白色恐怖】兩架七人車連續六日跟蹤黎智英 傳有退休警司開設偵探社牽涉其中

壹傳媒創辦人黎智英遭神秘人24小時連續跟蹤踏入第6日，兩部分別黑色及白色七人車，車上分別載乘3名神秘男子，共6人今日繼續在何文田嘉道理道黎宅外守候，並堅持「封口」，拒回應記者問題。當黎智英外出時，其中白色七人車一度尾隨，惟稍後疑跟丟了，白色車有一段時間不知所終。另據《蘋果》獲得消息，跟蹤行動獲得本地一偵探社「協力」，有關偵探社的股東據悉包括前警司及前總督察。

早上約10時，黎智英離開寓所乘座駕外出，其間白色七人車尾隨，但疑因跟錯方向致跟丟了，記者稍後不見其車蹤，而黑色七人車則未有跟隨，繼續停在黎宅外守候，車上神秘人在休息。
黎智英離開寓所後，到油麻地參與天主教會的主日彌撒，約大半小時完成彌撒後，與家人乘座駕到中環一間酒店午餐。約下午2時，黎智英用膳完畢，與家人返回黎宅，黑色七人車仍在守候。下午約3時，一名穿粉紅色Ｔ恤的男子在黎宅對出徘徊，並不時拿起手機拍照。他曾向記者查詢「（嘉道理道）下面是否太子道西？」，然後離去。
至今午，黑白兩架七人車仍在黎宅50米外的嘉道理道輪流留守，記者曾再次嘗試上前了解其身份，當黑車司機留意到記者行近，司機立即踩油離開，差點撞到記者。不過兩架七人車其實只是佯裝離開，事實上它們仍在附近馬路「逗留」，繼續24小時跟蹤的工作。
這兩架連續第6天追蹤黎智英的七人車屬於租車，故眾多追蹤者及其僱用者身份一直成謎，但其中一名跟蹤者數日前曾出示屬於「真傳媒服務公司」的職員證，顯示他是近日才受聘的資料搜集員，他並與一名未知是否已退休或離職的資深警員同名同姓，引起外界關注其動機。

本報近日發現24小時追蹤黎智英的，最少包括5部車，以每部車至少有2至3人當值推算，每一更的跟蹤者超過10人，有本地偵探社負責人指，這樣大的「跟蹤行動」，每日花費恐近10萬元，有理由相信涉及不只單一公司或偵探社。
有業界消息則傳出，有份參與今次「跟蹤黎智英」大行動的，疑包括一間設於觀塘的偵探社，該偵探社是由多名退役警務人員開設，偵探社股東名單之中，至少有3人與已離職或退休的警官同名同姓。這三名警官離職前最高的職級分別為警司、總督察及警長。記者周六曾前往其觀塘辦事處視察，但未見有人辦公，今日其公司電話亦無人接聽。

黎智英都出名大中華膠， 跟佢把撚

偵探社專做dirty job

偵探社係咪仲黑過鄉黑呢？

"串通外國勢力"丫嘛

黎智英被捕師黎
而且佢有份吹奏支共有計傾
令香港失去爭取民主自由既最佳時機
國安法之後要佢做第一批炮灰為過去20幾30年既所作所為贖罪絕對唔過分

睇黎班野想表忠第時分一杯羹

廢物 畀人跟番轉頭